![[cicd-drone-presend.jpg]](https://gitlab.com/phucbone/vault/-/raw/main/imgs/imgs-cicd/imgs-ci/imgs-drone/cicd-drone-presend.jpg)

# Giới thiệu

`Drone` được phát triển năm 2012 bởi Brad Rydzewski là một nền tảng Continuous Integration dạng container-native, `Drone` là một công cụ rất dễ sử dụng và có khả năng mở rộng.

`Drone` là một open-source và được đánh giá tới 25.8k sao trên github, 50k+ người dùng và có hơn 100 triệu lượt pull trên github.

Ưu điểm|Nhược điểm|Chi phí
---|---|---
Tất cả các bước đều chạy trên container riêng|Không có nhiều plugins có sẵn như Jenkins|Vì là open-source nên nó hoàn toàn miễn phí, ta chỉ tốn chi phí server và chi phí vận hành, bảo trì.
Giao diện rất đẹp và dễ sử dụng ||Nếu so sánh với Jenkins thì chi phí server của nó sẽ rẻ hơn Jenkins.
Cài đặt rất nhanh, tầm 5 phút|
Tất cả pipeline đều được cấu hình với code|
